習近平離港忙清場 送別學生即走避暑 張曉明講話紅毯收一半

國家主席習近平與夫人彭麗媛今午乘專機離港，於機場離開時，沒有發表講話。習近平離去後，烈日下曬了很久的歡送學生們也都怱怱離去，工作人員則忙着清場，紅地毯急急收起，至後來中聯辦主任張曉明講話時，地毯已捲起一半。

現場保安嚴密，有十餘名俗稱「G4」的要員保護組成員，四周遠處亦見持槍的反恐特勤隊員戒備，而記者需經安檢後才可進入採訪區，但今次未有收起記者的毛巾和雨傘。

習近平與彭麗媛步進機艙前，有回頭向歡送他的人士揮手道別，而習近平離港前於下車後及臨上機前均有跟新任特首林鄭月娥握手。

而習近平進入機艙後，工作人員就立即帶領一班在場歡送主席的小學生離場，以免再有更多人中暑。

習近平3日前抵港，當時有海外華文傳媒指該紅地毯太短，而今日所見的紅地毯，長度似乎一樣。習所乘坐的專機未離開時，已見有工作人員急急收起紅地毯，其後有工作人員發現中聯辦主任張曉明仍需發表講話，便立即把本已收起一半的紅地毯展開，因此張曉明講話時，背後有一張捲起了一半的紅地毯，整個過程亦被電視台直播。

小明阻人收工

工作人員：喂屌呢個茄呢啡乜水呀，嗱嗱聲過主啦

工作人員心諗:呢條契弟阻撚住收工,快D搵人一腳伸佢落台

夠鐘收檔喇過主啦

人都走撚左仲講廢話

無人想理個主任仔

笑撚死

乜撚嘢叫講話？ 發開口夢呀？

演講就演講，演說就演說，講乜撚嘢話

主禮嘉賓先走
訓導主任接力台上鳩up
台下同學有秩序離開
校工出動收拾場地